中國外貿熄火致外匯儲備創40個月最大降幅 單月減少461億美元

中國外貿熄火致外匯儲備創40個月最大降幅

【看中國2020年4月7日訊】（看中國記者李正鑫綜合報導）中國外貿出口因中共肺炎(又稱武漢肺炎、新冠肺炎，COVID-19)疫情全球蔓延、國際訂單取消而停滯，這也直接影響外匯儲備，4月7日的數據顯示，中國外匯儲備環比大降460.85億美元，創逾三年最大月跌幅。

4月7日，中國央行公布的數據顯示，截至3月末中國外匯儲備為30,606.33億美元，環比下滑460.85億美元，為2016年11月以來最大單月跌幅。

中國國家外管局新聞發言人王春英解讀數據稱，「在匯率折算和資產價格變化等因素綜合作用下，外匯儲備規模有所下降，中國外匯市場運行總體平穩……」

中國國家外管局官網刊登的新聞稿並解釋稱，3月主要受疫情在全球加速蔓延、國際原油價格大幅下跌等因素影響，美元指數走強，部分非美元貨幣相對美元匯率下跌，主要國家資產價格出現大幅調整。

據路透測算，3月份或因資金流出、又或監管層「維穩」釋放導致外匯儲備減少大概在421億美元左右。而2月減少規模約為10億美元。

中國央行同天公布，截至3月末官方儲備資產中，黃金儲備為1,007.9億美元，環比減少0.57億美元。不過以盎司計，3月末黃金儲備為6,264萬盎司，連續第七個月持平在該水平。

以SDR計值的3月外匯儲備為22,425.53億SDR，較上月減少197億SDR，上月為減少3.5億SDR，今年則累計減少49.6億SDR。

外匯儲備變動涉及貨物貿易和服務貿易，通常貨物貿易最直接影響外匯儲備多寡。目前中國商品只有醫用口罩等醫療物資在其他國家暢銷，疫情的蔓延讓中國外貿出口熄火。

疫情全球大流行，對中國的出口製造商造成了衝擊，北京當局盡快恢復經濟的希望遭擱置。中國經濟第一季度的增長為負幾成定局，第二季度經濟也危在旦夕，因為中國各地的工廠尤其是外貿企業，在復工復產半個月後因國際訂單的取消，不得不再次停工停產，甚至是大規模裁員。

獨立智庫天鈞政經在《天鈞政經：挽救經濟 習近平難打的兩場硬仗》中分析認為，經濟學界經常把投資、消費和外貿出口，看作拉動經濟增長的「三駕馬車」。現在，外貿出口和消費已經無望，投資也奄奄一息，並且投資的邊際效應遞減，越來越難以對經濟產生正向作用。但是中共正試圖「加大基建投資+消費券」模式來刺激經濟，中國百姓對此並不買賬，直接指出發放的並非消費券，而是滿減卷，即先消費滿一定額度之後才能使用並享有部分折扣。

其他國家紛紛取消訂單，迫使中國許多生產線無法開工，除非對生產線進行改造，生產醫用口罩等市場需求火爆的醫療物資。

浙江義烏是世界規模最大的小商品批發市場。據美國之音4月2日報導，在義烏從事紀念品、禮品和玩具等商品的貿易的林先生透露，義烏許多出口批發商都已經破產，他們已經有三個月沒有收入了。

中國商務部部長鐘山在2019年10月曾表示，外貿出口是拉動中國經濟增長的三駕馬車之一，直接和間接帶動約1.8億人口的就業，佔全國就業總數的20%以上。

分析人士認為，如果疫情不能夠很快得到遏制，接下來，中國將會出現大規模裁員，失業率將會大幅度上升。

吸精瓶：印唔切美金啊屌你老母

460億連2%都冇
重要係疫症情況之下先係咁
幾時先到支爆

咪撚再要佢啲貨

仲信支那比既數？

唔係自己印美金咩？

用天價賣口罩俾班歐豬，可以回水回幾多？

之後其他國家減消費cut單先係戲肉

30,606.33億美元，環比下滑460.85，跌咁少就叫春